［轉載］老實講，五大訴求係不攻自破 記住目標要集中一個

【轉載自立場新聞讀者投稿／作者：香港毒男】

五大訴求曾經幫助我哋凝聚共識，確立一致嘅目標。冇錯每項訴求都係有理有據，針對緊最值得關注嘅議題。不過問題係實際執行上，如果作為成個運動嘅根基，就有嚴重嘅策略性缺憾。

1、自我分化力量

五大訴求係邊五大，根本冇共識。唔同團體就鍾意改幾樣或者加幾樣。有人覺得呢樣重要，有人覺得另一樣。有人覺得缺一不可，又有人覺得回應部分就收貨，甚至有人覺得肯溝通就得。

結果就係，你嗌嘅五大只要我唔係咁支持其中一樣，咁我就冇心參加你嘅活動。而如果政府選擇性應對部分訴求，咁必然就有一批人覺得收貨就會離場。

2、「成功爭取」嘅一刻，就係運動失敗嘅日子

五大訴求有無人諗過點先叫「成功爭取」？就算有諗過都冇人諗到答案，因為事實上呢啲訴求係冇得「成功」。我唔係失敗主義，唔係講好難爭取到諸如此類。而係「成功」冇一個準則，你唔會話政府做咗樣嘢你就覺得係成功。舉例，調查委員會佢話成立啦，但係委任人選、調查範圍、有咩傳召權力、畀咗建議之後點樣執行，每一個方面佢都絕對有動機同有行政手段去阻撓干預出蠱惑。

所以五大訴求只會畀機會政府，用無限拖延戰術，分階段答應你啲無關痛癢嘅要求。試想像下政府聽日宣布撤回，然後乜都唔做。你進退都無路，甚至無聲可以出，因為表面上你已經「成功爭取」。

3、頭痛醫頭，腳痛醫腳，而唔去解決病根

而家嘅情況就係大家追住啲議題打，但會發覺打緊一個，下一個又出現。修例未搞掂，又要追究警察，又想特首下台，又話問責律政司保安局，選舉又要怕 DQ，嚟緊又大嶼山，又要唱國歌，又信用制度。就等於水管漏水，補完呢度漏嗰度。你要做嘅係閂水掣，然後換水管。

每一項唔公義嘅社會議題，只係表面病徵。社會制度，先係引發呢啲議題嘅病因。講制度好似好深奧，簡單啲講，所有問題嘅核心，係而家嘅政府同立法會唔屬於人民，亦都完全唔須要向人民負責。

特首權力來源係只需要過半數 601 個選委。而呢班選委又大部分係中共派嚟嘅代理人，少部分係商界人士。所以你見幾百萬人上街，特首可以唔回應，但佢會見中共嘅官員，會見商界代表，因為呢啲先係佢波士。

立法會亦都已經失效。功能界別小圈子自動當選，但可以凌駕大多數民意。政府可以任意踢走你選出嚟嘅議員、篩走你想投嘅人，仲講血債票償根本係自我麻醉、逃避現實。

呢兩樣嘢嘅後果，就係任何逆民意嘅法案、政策，佢都可以圍內點夠票就去馬。如果唔從根本改變呢個政治制度，就算推翻呢條條例，以後都會有更多更惡啃嘅政策。就算呢個特首下台，下個都一樣視民意如浮雲。

4、「不是民選的政府是不會回應訴求的」－麥

借用一位犧牲者嘅遺言。

其實大家一直用「訴求」係唔適合嘅字眼。如果呢個係屬於人民嘅政府，佢嘅目標會係改善施政去貼合民意，咁人民嘅要求先至係「訴求」。

但上面講到政府嘅真波士係邊個，當人民同波士嘅利益有衝突，政府眼中出嚟抗議嘅就唔係人民，係敵人。敵人講嘅嘢自然就唔會有「訴求」呢回事，所有政府答應嘅嘢都係被逼嘅「城下之盟」。以後一有機會就會反口，一有機會就會秋後算帳。就算聽日宣佈撤回，你夠膽信佢咩？國民教育話擱置，之後係咪陰啲陰啲拆散嚟推呀？政府聽日就話追究警察濫權，你又會信咩？投訴警察課、監警會、保安局、律政司，全部都係佢嘅人喎，點信？成日話既定機制處理警察投訴，之後結論係咪「無法完全證明屬實」呀？之前嘅佔領，係咪之後秋後算帳逐個捉呀？

所以首先有一個屬於人民嘅政府，先係提出任何其他訴求嘅先決條件。先可以保證政府會真誠履行承諾。

5、五大訴求歸根究底只有一個核心

五大訴求歸根究底只有一個核心。核心就係建立一個屬於人民、時刻要對人民負責嘅政府。冇呢樣嘢，就算政府答應你一百個訴求都冇用，隨時可以加倍攞返走。相反，有呢個核心，甚至你唔須要逐樣訴求爭取，政府自然而然唔會逆民意而行。

所以我提出而家開始要將目光同精力，集中放喺唯一一個目標，「立即實行雙普選」。唔好浪費精力去搞五大訴求、七大訴求、光復十八區，越搞越多。我哋嘅要求只需要一個。達成到呢個，其他所有嘢都自然會水到渠成。

6、普選就係 Now or never

建立屬於人民嘅政府，爭取雙普選唔係唯一方法，甚至唔係最完美嘅方案。但係佢係最大認受性，最容易得到多數人支持嘅最大公因數。起碼唔會有人夠膽公開講反對普選。

普選的確會令到而家有權嘅勢力繼續有生存空間，但呢種空間先係令到佢哋有機會妥協嘅契機。選票會畀中共用資源滲透亦都係無法避免，但係可以將佢由而家完全操縱選舉規則加埋結果，拉到大家同處平等嘅規則之下競爭。最重要係普選唔會抹煞其他更進一步選項嘅可能性，可以為將來嘅民主打下基礎。

如果有人覺得普選未係時候，我可以答的確而家唔係最好嘅時機，因為最好嘅時機喺一九九七已經過咗。九七打後每一日都只會迎嚟更差嘅時機，所以今時今日已經係最後嘅好機會。極權唔會俾你等等下就突然間會想將權力交出嚟畀你，相反只會不斷進一步壓逼你生存空間。等咗二十二年冇任何一絲成果等到過，淨係等到一步一步嘅窒息。所以所謂普選嘅時機，絕對唔係靠等就可以等到，係要自己落手落腳拼搏出嚟。

最後要提大家，爭取普選嘅路都唔係容易。我哋最大嘅勝機在於人數同堅持。同時最大嘅弱點亦都係人數同堅持。只要呢兩方面稍有頹勢，對方都會覺得我哋係「可控」，就會冷處理等我哋自己收檔。相反，我哋要不斷畀出「無辦法收科」「無限升級」嘅壓力，先會令對方讓步。當然實際上冇得無限升級，所以要靠大家靈活變陣，不斷發掘新嘅抗爭手段。

記住，目標要集中一個，手段要有無限個，繼續發揮水嘅真諦。

大家要到幾時先察覺，靠政府去實現五大訴求已經變成一個好恐怖既局？

[時光倒流Re-post] 香港民權抗爭——五大訴求，缺一不可？

首先大家可以選擇服用咗以上文章先

然後我可以反問一句，有冇人諗過五大訴求真係實現既情況會係點？

係，的確可能證實到瘋狂既民意係可以改變到政府所作出既決定，但下次兩地一檢呢？再下次智慧燈柱、全面普教中呢？反送中2.0、3.0發生，真係好？點解要跟住個垃圾政權條尾走？

香港人，唔好再「要求」政府畀到五個願望你哋，請大家一齊親手達成依五個，甚至一百個願望都得，可唔可以？

睇唔明我講咩既話請讀上面篇文章一次

對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上